傳彭清華任統戰部長 作風更強硬

傳彭清華任統戰部長 作風更強硬

兩岸要聞

中共十九大舉行在即，內地官員的去向備受關注，港人熟悉的中聯辦前主任、現任廣西區委書記彭清華，十九大後仕途有機會更上一層樓。據指擁有中聯辦經歷的彭清華，近日盛傳可能接替孫春蘭出任中央統戰部部長，成為由地方大員入京擔任中共要職的一匹黑馬。

曾稱DQ港獨議員振奮人心

現年60歲的彭清華（60歲），1979年考入北京大學哲學系，是習近平心腹、現任中共中組部部長趙樂際的師弟，彭畢業後進入中組部工作，曾任中共中央組織部前部長宋平秘書，2003年離開中組部轉往香港中聯辦工作，先後任副主任、主任近10年。

隨着習近平在中共十八大上台後，彭清華接替郭聲琨轉任廣西區委書記，據指他因在扶貧問題表現出色，獲得習的肯定。加上因長期的秘書經歷，令彭具強烈政治意識，早在3年前他已聯合10幾個省的省委書記，上書中央要求確立「習核心」，去年1月在中共廣西常委擴大會議再次強調習核心，比官方確立習核心早了9個月。彭清華亦是十八屆中共中央委員，並入列中共十九大代表名單中。值得注意的是，彭清華今年3月就立法會議員宣誓風波進行人大釋法指，人大釋法具法律效力，剝奪「港獨」議員資格是振奮人心。有報道認為，彭接掌主管「統一戰線」的中共職能部門，意味中央關注港獨問題外，預期統戰部變得更強硬。

《蘋果》記者

相關新聞

劉結一調任國台辦 有望接替張志軍
兩岸要聞 6小時前

七中全會開鑼 或改組中央軍委
兩岸要聞 6小時前